減稅增津貼改善基建 盼回通脹路 普京國情咨文 聚焦經濟挽民望

減稅增津貼改善基建 盼回通脹路
普京國情咨文 聚焦經濟挽民望

普京昨在聯邦議會發表國情咨文，闡述來年內政外交施政重點。

俄羅斯總統普京昨日發表年度國情咨文，以國內經濟及社會發展為主軸，企圖搶救自身低迷的民望，但也不忘警告美國若在退出《中程導彈條約》後於歐洲部署中程核武，俄羅斯會果斷回應。

普京在國會向高官與兩院議員讀出國情咨文，甫開始就揚言提升國民生活水準、讓他們今年內感受到轉變。他指全國1.47億人口中有1,900萬生活在貧窮線下，而解決生育率低等問題有助滅貧，因此政府會增加多小孩家庭福利，如減稅、房屋津貼等，其他有需要家庭亦會獲小額貸款，「我們一如既往地盡力鞏固家庭價值」，老人福利亦會增加。

相關新聞：俄禁軍人執勤用智能手機

普京稱國民今年內會感到生活改善，圖為他去年探訪餅店工廠。資料圖片

普京稱經濟增長加速才可滅貧。資料圖片

承諾每城鎮有醫療服務

經濟增長亦是普京的目標，「我們需要經濟大幅增長，只有這樣才可擊退貧窮，確保國民收入穩定且顯著地上升」，因此要解決系統性經濟問題，改善基礎基建，盡快令俄羅斯重返通脹路。

俄羅斯的醫療一向欠佳，普京表示了解國民不滿醫院少，尤其住在偏遠地區的，因此承諾在2020年底前，在每一城鎮提供醫療服務。公共衞生議題亦包括垃圾處理，普京揚言建立安全的垃圾管理系統，包括提高回收率。

對於美國，普京指俄羅斯「無興趣」與之對抗，反是美方似乎不諳世界正循哪個方向進發，因此「延續具破壞力而明顯錯誤的政策」，因美國統治階級大多自以為至高無上，「他們會數學嗎？……算算我們正在發展的武器系統射程和速度吧。」普京又警告，若美國在歐洲部署中程核導彈，俄羅斯的新武器不止會瞄準導彈所在國，更會瞄準美國本身。

警告美勿歐洲部署核武

普京去年發表國情咨文時，公開多款新武器，包括號稱能突破任何導彈防禦系統、把核彈頭發射到世上任何角落的「無敵」核動力巡航導彈，但今年卻只簡略交代武器開發進度，分析認為與俄國經濟問題浮面令他人氣下滑有關。俄羅斯獨立民調機構瓦達中心1月公佈的民調顯示，普京支持率僅64%，是2014年侵吞克里米亞半島前以來最低。

路透社

下一則
下一則
俄禁軍人執勤用智能手機